香港人在澳門開設大量水貨店走私往大陸

港水貨店轉戰本澳

【本報消息】海關助理關長黃偉文昨日出席電台時事節目時表示，疫情期間水客問題嚴峻，海關與治安警加強打擊。今年首十月開展了卅五次打擊行動，查獲物品總值五千四百萬澳門元。近期調查發現，疫情期間有近半“水貨店”由香港人開設。

深入民居群組聯繫

海關助理關長黃偉文、警察總局局長助理王健、治安警察局副局長梁慶康、消防局代副局長鄺逸富昨日上午八時半出席澳門講場，介紹工作情況。

黃偉文指出，近期水客問題愈趨嚴重，“水貨店”由過去開設在關閘一帶延伸至附近區域，同時比過往更隱蔽，深入民居、工廈，甚至以貨車流動派貨，大大增加偵查難度。亦有“水貨店”開設手機應用程式群組，透過群組聯繫水客到特定地點取貨。甚至僱用保安員把守，與過去“打開門做生意”的模式有別，令偵查變得困難。雖然水客活動趨隱蔽，但警方透過網絡調查小組，關注聊天軟件來追蹤，海關亦加強與治安警的情報交流，努力不懈打擊水客活動。

首十月緝五千四萬

他稱，隨着水客活動隱蔽化，居民舉報顯得尤其重要。今年一至十月。海關收到超過七百宗舉報，共採取卅五次行動，檢控二百七十三人，搗獲廿八間店舖及四個住宅，涉及貨品總值五千四百萬澳門元。希望市民繼續為海關提供水客情報，可致電廿四小時熱線二八九六 · 五○○一、傳真二八九六 · 五○○三或電郵舉報，協助海關打擊水客活動。

居民外僱各佔一半

有居民質疑水客活動有“背後勢力”撐腰，導致屢遏不止。黃偉文回應稱，近期調查發現，近半“水貨店”由香港人於疫情期間開設。據統計資料，本澳目前活躍的水貨客約有兩萬人，當中居民與外僱各佔一半。居民認為外僱“走水”較多，可能是外僱通常集中傍晚時段從事“走水”，本地居民帶貨的時段相對分散，產生外僱水客較多的錯覺。

治安警察局副局長梁慶康表示，外僱“走水”可能觸犯“外僱法”。僱用不具備工作資格的非本澳居民，僱主可被控以僱用罪，外僱的藍卡亦可能被取消。

硏增刑罰打擊走水

被問及會否調整罰則以及查獲的水貨種類，黃偉文稱，水客帶貨的種類由過去的煙酒轉為近年的美妝、皮具、名牌產品、電子產品等價值較高的水貨。相信由於疫情影響，令水客轉型為類似代購的模式。至於調整罰則，海關一直持開放態度，聽取居民意見，正研究透過刑罰打擊。

澳門人啲文化水平真係...

走水係火燭咁解喎

其實咁係唔係分裂國家？明明澳門，香港都係中國不可分割嘅領土，點解係一個國家入轉運貨物會係走“水貨”？

輸出香港水貨文化

策反澳門

澳門人唔好歧視我們香港同大陸同胞啊

班澳門豬都唔點出聲㗎啦

沃門由賭城變水貨城
人均收入兩萬
個個百萬存款

真係取代香港

當年香港反水貨，澳門同胞話香港人唔包容，
而家香港人只係想睇下澳門有幾包容之嘛。

中國係咪法治國家？點解唔執法？

搬上水去澳門啦咁包容

抵撚死

呢個真

大家都係中國人，唔好阻同胞搵食啦

澳門睇得緊會有人犯法？
開水貨鋪既先慘比澳門政府斷左條米路

大哥，嗰健康碼要錢架，梗係用盡啦

澳門政府嚴重傷害全球香港人利益同感情
要求林鄭制裁澳門